人道vs法律

假如打仗嗰陣,你身邊個隊友畀人炸開咗個肚,佢明知自己救唔返,哀求你開槍打死佢, 如果你接受會唔會有機會畀人告謀殺?

大家點睇

都打仗啦

我就係想問會唔會奶野

負皮嘅唔該畀解釋

死因係比敵人炸死，仲要友方士兵頂罪
咁嘅法律執柒左佢啦

為左幫朋友 捨身取義

打緊仗跟乜撚野法律

咁MP死㗎?
即使二戰德國都有遵守國際法, 雖然係選擇性執行

世界上係有軍事法庭呢樣嘢

其實國際嘅法庭嘅裁決(例如紐倫堡法庭、海牙、Strasbourg嘅裁決)同埋international conventions (例如ECHR之類)
對於唔少國家
都只係有political influence 但唔係legally binding
又或者該國家嘅legislature有冇立法給予依啲相關嘅international law/convention喺國內有實際嘅法律權力同行使同意權
如果冇嘅話 一切以政治（國家利益、形象）為首
英國就係一個好例子

但係唔講international野嘅話
好多國家都有喺本土homocide嘅法律上有講戰時嘅處理會有唔同
因國家而異

利申 唔係識好多 有錯請指